利用 **归结反演法** 和之前提到的 **九个步骤化为子语句集** 的方法，我们可以验证 $G$ 是否是 $F_1$ 和 $F_2$ 的逻辑结论。下面是具体步骤的解析和推导：

---

### **公式回顾**
#### 给定公式：
1. **$F_1$**: 
   $$
   (\forall x)(P(x) \rightarrow (\forall y)(Q(y) \rightarrow L(x, y)))
   $$
2. **$F_2$**:
   $$
   (\exists x)(P(x) \wedge (\forall y)(R(y) \rightarrow L(x, y)))
   $$
3. **目标公式 $G$**：
   $$
   (\forall x)(R(x) \rightarrow Q(x))
   $$

我们需要证明：$F_1 \wedge F_2 \models G$，即验证 $G$ 是否是 $F_1$ 和 $F_2$ 的逻辑结论。

---

### **化简步骤**

#### **1. 消去“→”符号**
根据逻辑等值变换，用 $\neg$、$\vee$ 替代“$\rightarrow$”：

1. **$F_1$** 化简为：
   $$
   (\forall x)(\neg P(x) \vee (\forall y)(\neg Q(y) \vee L(x, y)))
   $$

2. **$F_2$** 化简为：
   $$
   (\exists x)(P(x) \wedge (\forall y)(\neg R(y) \vee L(x, y)))
   $$

3. **$G$** 化简为：
   $$
   (\forall x)(\neg R(x) \vee Q(x))
   $$

---

#### **2. 把否定符号移到量词紧邻的位置**
使用量词转化律，将否定号靠近谓词：

1. **$F_1$**:
   $$
   (\forall x)(\neg P(x) \vee (\forall y)(\neg Q(y) \vee L(x, y)))
   $$

2. **$F_2$**:
   $$
   (\exists x)(P(x) \wedge (\forall y)(\neg R(y) \vee L(x, y)))
   $$

3. **$G$**:
   $$
   (\forall x)(\neg R(x) \vee Q(x))
   $$

---

#### **3. 变量标准化**
将变量名称统一，使每个公式中的量词变量不冲突。

1. **$F_1$**:
   $$
   (\forall x)(\neg P(x) \vee (\forall y)(\neg Q(y) \vee L(x, y)))
   $$

2. **$F_2$**:
   $$
   (\exists z)(P(z) \wedge (\forall w)(\neg R(w) \vee L(z, w)))
   $$

3. **$G$**:
   $$
   (\forall x)(\neg R(x) \vee Q(x))
   $$

---

#### **4. 消除存在量词**
引入 Skolem 函数，消除 $F_2$ 中的存在量词 $\exists z$。令 Skolem 常量 $z = a$：

- $F_2$ 变为：
  $$
  P(a) \wedge (\forall w)(\neg R(w) \vee L(a, w))
  $$

---

#### **5. 化为前束形**
将所有量词移到公式的最前面：

1. **$F_1$**:
   $$
   (\forall x)(\forall y)(\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y))
   $$

2. **$F_2$**:
   $$
   P(a) \wedge (\forall w)(\neg R(w) \vee L(a, w))
   $$

3. **$G$**:
   $$
   (\forall x)(\neg R(x) \vee Q(x))
   $$

---

#### **6. 化为 Skolem 标准形**
通过分配律，将公式化为合取范式（CNF）：

1. **$F_1$**:
   $$
   \{\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y)\}
   $$

2. **$F_2$**:
   $$
   \{P(a)\}, \{\neg R(w) \vee L(a, w)\}
   $$

3. **$G$** (取反，因为需要证明 $F_1 \wedge F_2 \wedge \neg G$ 是矛盾的)：
   $$
   \neg (\forall x)(\neg R(x) \vee Q(x))
   $$

   化简为：
   $$
   (\exists x)(R(x) \wedge \neg Q(x))
   $$

   令 Skolem 常量 $x = b$，得到：
   $$
   \{R(b)\}, \{\neg Q(b)\}
   $$

---

#### **7. 略去全称量词**
将公式中的全称量词省略（表示适用于任意变量）：

1. **$F_1$**:
   $$
   \{\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y)\}
   $$

2. **$F_2$**:
   $$
   \{P(a)\}, \{\neg R(w) \vee L(a, w)\}
   $$

3. **$\neg G$**:
   $$
   \{R(b)\}, \{\neg Q(b)\}
   $$

---

#### **8. 消去合取词**
将每个合取式单独列出为子句集：

- $F_1$:
  $$
  \{\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y)\}
  $$

- $F_2$:
  $$
  \{P(a)\}, \{\neg R(w) \vee L(a, w)\}
  $$

- $\neg G$:
  $$
  \{R(b)\}, \{\neg Q(b)\}
  $$

---

#### **9. 子句变量标准化**
确保所有子句中的变量独立化，以避免变量冲突：

1. $F_1$:
   $$
   \{\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y)\}
   $$

2. $F_2$:
   $$
   \{P(a)\}, \{\neg R(w) \vee L(a, w)\}
   $$

3. $\neg G$:
   $$
   \{R(b)\}, \{\neg Q(b)\}
   $$

---

### **归结推理过程**

#### **1. 从 $F_2$ 和 $\neg G$ 开始归结**
- $R(b)$ 和 $\neg R(w) \vee L(a, w)$ 归结，令 $w = b$：
  $$
  L(a, b)
  $$

#### **2. 利用 $F_1$ 和 $L(a, b)$ 归结**
- $\neg P(x) \vee \neg Q(y) \vee L(x, y)$ 和 $L(a, b)$ 归结，令 $x = a, y = b$：
  $$
  \neg P(a) \vee \neg Q(b)
  $$

#### **3. 与 $F_2$ 的 $P(a)$ 归结**
- $P(a)$ 和 $\neg P(a) \vee \neg Q(b)$ 归结：
  $$
  \neg Q(b)
  $$

#### **4. 与 $\neg G$ 的 $\neg Q(b)$ 矛盾**
$\neg Q(b)$ 和 $\neg Q(b)$ 再次归结，矛盾成立。

---

### **结论**
通过归结推理，发现矛盾，因此可以证明：
$$
F_1 \wedge F_2 \models G
$$

$G$ 是 $F_1$ 和 $F_2$ 的逻辑结论！